\subsection{Sequenzdiagramm}
\label{ch:Schedule:Sequenzdiagramm}
\subsubsection{Fußgänger-Haltestelle-Interaktion}
Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:Schedule:Sequenzdiagramm:Fußgaenger} veranschaulicht, was passiert, wenn ein Fußgänger in den Wartebereich einer Haltestelle läuft und diesen wieder verlässt, indem der Fußgänger in ein Verkehrsmittel einsteigt oder durchläuft.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/Schedule/Schedule_Sequenzdiagramm01.svg}
    \caption{Fußgänger-Haltestelle-Interaktion  Sequenzdiagramm}
    \label{fig:Schedule:Sequenzdiagramm:Fußgaenger}
\end{figure}

\begin{enumerate}
    \item\glqq OntriggerEnter(pCollider)\grqq\space wird, nachdem eine Kollision passiert ist, durch die Pedestrian Klasse  aufgerufen.
    \item\glqq pCollider.AddPedestrian(this)\grqq\space speichert den Fußgänger bei dem PedestrianCollisionDetector ab, damit der Fußgänger über Verkehrsmittel benachrichtigt werden kann.
    \item\glqq OnTriggerExit(pCollider)\grqq\space wird aufgerufen, wenn der Fußgänger den PedestrianCollisionDetector verlässt.
    \item\glqq pCollider.RemovePedestrian(this)\grqq\space entfernt daraufhin den Fußgänger aus dem PedestrianCollisionDetector, da die Informationen für den Fußgänger nicht mehr relevant sind.
\end{enumerate}
\subsubsection{Verkehrsmittel-Fußgänger-Haltestelle-Interaktion}
Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:Schedule:Sequenzdiagramm:Verkehr} veranschaulicht die Interaktionen zwischen einer Haltestelle, Verkehrsmittel und Fußgängern. Dabei bleibt das Verkehrsmittel stehen, dann können die Fußgänger eine bestimmte Zeit lang ein- und aussteigen, bis sich die Türen wieder schließen und das Verkehrsmittel weiterfährt.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\textwidth] {images/Schedule/Schedule_Sequenzdiagramm02.svg}
    \caption{Verkehrsmittel-Fußgänger-Haltestelle-Interaktion Sequenzdiagramm}
    \label{fig:Schedule:Sequenzdiagramm:Verkehr}
\end{figure}


\begin{enumerate}
    \item\glqq vCollider.AddVehicle(vehicle)\grqq\space speichert das Verkehrsmittel, welches an der Haltestelle hält, ab.
    \item\glqq platform.SetOccupied(true)\grqq\space setzt occupied auf true, was anzeigt, dass das Gleis durch ein Verkehrsmittel belegt ist.
    \item\glqq pCollider.NotifyPedestrians()\grqq\space benachrichtigt alle Fußgänger, die an der Haltestelle warten.
    \item\glqq pedestrians.VehicleEntered()\grqq\space ruft für jeden Fußgänger die VehicleEntered() Methode auf, die darauf reagiert, dass ein Verkehrsmittel zum Einsteigen verfügbar ist.
    \item\glqq yield WaitForSeconds(stopTime)\grqq\space wartet für eine bestimmte Zeit (stopTime) bis weiter fortgefahren wird, damit Fußgänger genug Zeit haben, um ein- und auszusteigen.
    \item\glqq platform.SetOccupied(false)\grqq\space setzt occupied auf false, was anzeigt, dass das Gleis nicht mehr belegt ist.
    \item\glqq pCollider.NotifyPedestrians()\grqq\space benachrichtigt alle Fußgänger, die an der Haltestelle warten.
    \item\glqq pedestrians.VehicleLeft()\grqq\space ruft für jeden Fußgänger die VehicleLeft() Methode auf, die darauf reagiert, dass kein Verkehrsmittel zum Einsteigen mehr verfügbar ist.
    \item\glqq NotifyVehicle()\grqq\space benachrichtigt das Verkehrsmittel, dass diese losfahren darf, da keine Fußgänger mehr ein- und aussteigen können.
    \item\glqq vehicle.LeavePlatform()\grqq\space hier führt das Verkehrsmittel die Aktionen aus, die notwendig sind, damit es wegfährt. Diese werden in der VehicleController-Klasse genauer beschrieben.
    \item\glqq RemoveVehicle(vehicle)\grqq\space entfernt das gespeicherte öffentliche Verkehrsmittel, da dieses losgefahren ist.
    \item\glqq platform.UpdateSchedule()\grqq\space aktualisiert den Zeitplan für dieses Gleis.
    \item\glqq scedule.getNextVehicle()\grqq\space bekommt das Verkehrsmittel, welches gerade die Haltestelle verlassen hat (vehicleThatLeft), zurück.
    \item\glqq scedule.removeVehicle(nextVehicle)\grqq\space entfernt vehicleThatLeft aus der Zeitplan-Liste.
\end{enumerate}